周梓樂死因研訊︱尚德邨停車場升降機CCTV「裝假狗」有護罩無鏡頭

科大男生周梓樂去年11月4日凌晨於將軍澳警民衝突期間，在尚德邨停車場墮樓昏迷，留醫5天後不治，終年22歲。死因庭就事件展開研訊，聆訊今進入第17天。庭上讀出警方近日最新補錄的書面口供，透露涉案停車場三部升降機內裝有類似閉路電視的半圓形物體，實際上卻沒有鏡頭，故沒有錄影到升降機內情況，無法提供相關片段。

庭上讀出警方近日最新補錄的書面口供，其中案發尚德停車場由威信停車場管理（控股）有限公司管理，職員黃偉倫在口供首次披露，停車場三部升降機內類似閉路電視的半圓形物體，實際上沒有鏡頭，故沒有錄影升降機內情況，無法提供相關片段。

另外，黃指停車場內八條樓梯沒有裝設閉路電視，故亦無片段可提供，但由於停車場4樓平台及上方的住宅樓宇由其他公司管理，他不知道其他公司有否在梯間裝設閉路電視。

承接房屋署外判停車場上方尚禮樓及尚智樓管理工作的管理公司，職員許德富在書面口供指，停車場4樓平台並無裝設閉路電視，而他不清楚4樓至地下梯間有否裝設鏡頭。

許應警方要求，燒錄兩幢樓所有相關閉路電視片段，但當中沒有三部升降機內片段。許在書面口供中指「唔知點解錄唔到」。至於位處4樓平台的兩幢樓宇電梯大堂，許指該處不能通往停車場範圍，故沒有交出該處閉路電視錄影。

班狗拆左姐

少林足球.jpg

管理公司食死貓

屌拆撚左扮冇

唔好玩啦 升降機冇cctv係犯法架
要通知emsd成部lift封唔比人用架
呢鑊唔單只lift公司 , 就連物管 , 業主 , emsd 都要孭飛

求教

舊樓好多都無, 點計數？

無？殺咗人

你話無就無？

cls

咪係冇聽過lift冇cctv

幾舊嘅工廈都有啦 更何況個度唔舊喎

政府野點會違例，好可疑喎

EMSD check 到會出信叫保養公司改善
保養公司會出報價比管理公司加裝
但唔裝好似都冇後果

未聽過因為咁而封lift

會無後果咁筍？

車場有啲位唔一定有DVR coverlift有冇可能無

犯法架喎

同埋尚德都唔算舊屋邨，個場又係領展既，點會無

林續供稱，他於同月26日，將屬於梓樂的iPad、iPhone、MacBook Pro、電腦主機等電子器材交給網絡安全及科技罪案調查科。至今年2月6日，調查科警員表示在梓樂的桌面主機內，找到一些登入賬號及密碼。林取回有關證物，以及載有檢驗結果的主光碟及工作光碟各一隻。

翌日，林嘗試用找到的賬號及密碼登入梓樂的電子器材，並成功解鎖iPad。他發現，梓樂於案發日凌晨12時49分，在一個名叫「飛機佬群香港國民」的TG群組內，發出最後一個訊息。而三分鐘前，梓樂則在一個名叫「行街（遲到）」的TG群組內，發出一張由涉案停車場向尚十路口拍攝的照片。

根據調查，閉路電視顯示當時梓樂在2樓高層來回行走，最接近發送照片時間的畫面顯示，12時46分55秒，梓樂正在使用手機。

林續供稱，他亦成功解鎖了梓樂的MacBook Pro，但沒有找到任何與案件有關的資料。至於梓樂的iPhone，螢幕則顯示「iPhone已停用」的畫面，無法解鎖。

拆左扮無

真係吹得就吹,幾十年舊樓都會後加,依家話無

聽曱甴證供真係嘥鳩氣,不如話全部cctv都係假狗

一條村裝咁多cam 同我講慳一兩支cam
你估下信唔信得過呀拿?

此地無銀

Push

幫到班狗冚事實嘅話
有咩做唔出

個部升降機不嬲殘
d樓梯門口有唔open

但由於停車場4樓平台及上方的住宅樓宇由其他公司管理，他不知道其他公司有否在梯間裝設閉路電視。

屌你老母四樓平台做乜唔 攞 cctv

裝少隻都搵少個崩

屌你老母 遲d 要還既

又被突然失靈

無定拆左呀dllm

到底係由一開始已經冇
定係近期先拆落黎呢

我聽過有cctv不過冇記錄功能

領展唔係細規模 個場仲要唔係舊
你同我講冇CCTV仲要係架𨋢扮嘢
你唔好蝦我讀書少啦

或者今次之後就要全香港所有場都要check𨋢睇下有冇人冇扮有

或者係有人事後攞走鏡頭 因國家安全為名 清除關鍵錄影片段

點會冇鏡 保安室日撚日有紙牌人睇住
當人弱智 黑警老謀就真
之前南生圍火燭比班狗拎完CCTV成條片del撚埋

扯貓尾

國際線有任 請每日推Post

屌你老母擺明拆撚左

拆左咪冇

班狗用其他機開find my phone?
Gphone部機就解到 呢部就解唔到
3萬狗老謀

其實係咪裝假狗入面D保安一定知
睇下有無人爆

推

哇

即係升降機入面係第一現場啦

點會無
一部lift好撚貴

經常有人搬貨撞到崩,如果係玻璃面爆左又係屈錢位
同埋停車場支桿,出入口雲石又係成日屈到錢

假撚到呢

嗰日係假，之前同之後都係真

一定有

保安房有幾個mon
一開9,一開12

一有格黑左就報上去
班狗淆到連講壞機都唔敢而係講從無呢部機就係身有屎

上個禮拜話有而家就話冇

明顯條片影到班飛虎狗殺人兇手個樣.

咁咪出事囉

邊個信

等等先 係cop黎講升降機無cctv唔係犯法 係優化嫁咋
係唔需要封lift嫁
但佢無cctv 應該log book有哂紀錄 而log book就係法例 係要填哂真實既野落去 咁究竟lift公司唔做野 定有人做左野呢

為左包庇啲狗 幾荒誕既大話都講得出

姐係逼間物管公司架姐
一係出黎督灰話警察講大話 一係自己認冇鏡犯法

哎呀
又會咁橋嘅
我真係會信

搵鬼信咩

唔好玩啦裝假狗，你點過消防呀大哥？